<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>環境教育 on 安普拉絲特φ青少年去塑聯盟</title>
    <link>https://unplastify-youth.netlify.app/categories/%E7%92%B0%E5%A2%83%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
    <description>Recent content in 環境教育 on 安普拉絲特φ青少年去塑聯盟</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 11:40:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://unplastify-youth.netlify.app/categories/%E7%92%B0%E5%A2%83%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>✨成員招募</title>
      <link>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/recruit/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 11:40:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/recruit/</guid>
      <description>想發揮青少年的影響力推動改變嗎？想參與打造環境友善的家鄉嗎？想守護自己這一代、甚至下一代的居住環境嗎？
大家好，我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生，目標想要減去生活周遭的塑膠垃圾，目前企劃有「不塑之渴-北一女中外送循環環保袋計畫」、「塑本從源-塑膠製品回收計畫」，希望能為環境盡一份心力！
我們正在✨招募新成員✨
🚩職位介紹&amp;amp;招募人數 📌企劃（2人）： · 制定符合聯盟形象的企劃並執行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let’s Do It! Leaders Academy Asia and Oceania 2022</title>
      <link>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/ldi-share/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/ldi-share/</guid>
      <description>非常榮幸受邀至 Let’s Do It 2022年的亞洲年會上分享聯盟的去塑行動。我們分享了安普拉絲特φ 的成立過程、組織架構、過去成就、現正進行的計畫、以及我們的願景。與會者的提問也十分踴躍，提問內容包括組織未來規劃及成員個人生涯規劃等。
其他分享者有來自東華大學的陳松興教授，分享對臺灣2050淨零排放路徑的見解；兩個高中生團體分別關注廢棄物和剩食的議題；透過舞蹈和音樂關注環境議題的青年行動家；以及Let’s Do It World亞洲區執行長Leo Lin。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「Green漾永續青年行動家」線上分享會</title>
      <link>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/online-share/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/online-share/</guid>
      <description>謝謝「環保星勢力志工隊」邀請我們以線上分享會的形式，和來自全台各地的律師、非營利組織工作者、老師、社會青年、學生分享青少年志工推動減塑與永續行動的心路歷程。
講座的上半場，總召鄭宇晴及副召林佳緯以「青少年的無塑之夢」為題，娓娓道來聯盟創立與改制的種種、三個主要的去塑企劃，以及一路上遭遇的困難和解決方法，同時分享倡議心得與組織未來規劃。
講座的下半場，兩位講者帶領所有聽眾以腦力激盪的方式討論「超市生鮮過度包裝」的議題，交流踴躍，每位參與者都提供了很棒的想法。講者希望以這樣的方式，讓大家更了解聯盟發想到發起公民行動的過程，也讓大家練習運用身邊資源解決社會問題。分享會的最後，宇晴及佳緯用給年輕夥伴的四點建議與鼓勵作結，希望更多人用實際行動一起捍衛我們的家園！
📢想觀看完整講座嗎? 馬上點擊下方影片吧! 感謝狀 我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電台受訪-青年故事館</title>
      <link>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/radio-interview/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/radio-interview/</guid>
      <description>謝謝「青年署」以及「國立教育廣播電台」邀請我們接受採訪，很高興能在「青年故事館」中分享我們的理念、行動以及組織故事，包括如何推動環保觀念，以及在實際執行時該如何在考量民眾的需求下，鼓勵民眾使用環保袋等等，以達成我們最後的目的—「減塑」。
我們也分享了透過參加「青年志工團隊競賽及運用單位表揚計劃」所獲得的經驗，還有透過當天分享、交流的所學，未來，我們也會持續進行各項企劃，希望能展現永續發展的社會影響力！
第一次透過廣播分享聯盟是如何從創立以來，一路克服重重困難走到今天的，想來心中有滿滿的感動。未來我們也會架設專屬於安普的網站，用文字和圖片更清楚的紀錄下辛苦的汗水與感動的淚水。如果想看聯盟更多的故事，歡迎持續追蹤我們！也希望聽完我們故事的人都可以對自己現在在做的事更有信心和動力，並且對環保的相關議題能更加支持！
🎥馬上聆聽我們的訪談!🎥 我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>減塑 關我什麼塑? — 一堂高中生的不塑之課</title>
      <link>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/lecture/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastify-youth.netlify.app/blog/lecture/</guid>
      <description>9/12 下午我們在線上舉辦講座，共有60位觀眾共襄盛舉以及三位熱情的講者一同認識塑膠對我們的危害及預防的措施！
🌟綠色和平 @greenpeace_tw Annie老師開頭便指出塑膠使用率年年攀升，而大家以為回收就好了，但其實許多進垃圾場的塑膠因為掩埋場管理不善，其實最後進入的是海裡。有九成的海洋色色是塑膠，而且已經有許多海洋生物深受其害。最後老師追根究底，說明塑膠最開始的源頭——石油，進而解釋塑膠與氣候變遷緊密的關聯！
🌟蔓時尚 @slow_vashion 講師蔓時尚從近年來蓬勃發展的快時尚說起，接著探討該產業造成的許多問題，像是水污染和剝削勞工等。其實台灣的舊衣回收量數字相當高，而被回收的衣服則被送去紡織產業發達國家再利用。蔓蔓接著介紹了許多衣服常見的材質，以幫助大家選擇環境友善材質。對環境不友善的材質有：合成纖維、棉花、蠶絲和羊毛，友善的則有：麻和嫘縈，而講座的最後以蔓蔓介紹vegan作結。
🌟鄭文柏藥師 藥師解說了塑料微粒的來源以及塑化劑對人體的實質危害，許多精確的統計數據令人耳目一新，講解專業同時也融入生活元素，而最後的有獎徵答既有記憶點又不失挑戰性，藥師充實的課程為講座畫上了完美的句號。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
