<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>知識分享 | 安普拉絲特φ on 安普拉絲特φ青少年去塑聯盟</title>
    <link>https://unplastifyyouth.org/blog/</link>
    <description>Recent content in 知識分享 | 安普拉絲特φ on 安普拉絲特φ青少年去塑聯盟</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://unplastifyyouth.org/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>知識分享《讓環保袋真的環保》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/eco-friendly-bag/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/eco-friendly-bag/</guid>
      <description>英國環境局研究指出，7 種袋子（包括常見的塑膠袋、紙袋、不織布袋等）中最「環保」的，居然是我們印象中有害環境的，一般在傳統市場或商店買東西後最常見到的 HDPE 塑膠袋 ！其他材質的袋子則必須在重複使用多次之後，才能將其影響降到與只被使用一次的傳統塑膠袋差不多的程度；而其中，又以棉製環保袋所需重複使用的次數最高，高達 131 次！不織布袋則為 11 次、紙袋為 3 次。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《月亮杯》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/menstrual-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/menstrual-cup/</guid>
      <description>女生的生理用品愈來愈多元，除了衛生棉、棉條和月亮褲，月亮杯也深受青睞。月亮杯其實不是新產品，發明至今已有84年的歷史。隨著產品材質的改良與觀念轉變，讓現代女性樂意嘗試。
什麼是月亮杯 月亮杯是一種女性生理用品，隸屬第二等級醫療器材的，採用矽膠或熱塑性橡膠TPE製成，材質柔軟、極具延展性和貼合性，方便置入陰道盛接經血。杯型下方有拉環，更換時拉出即可。月亮杯跟常見的衛生棉和衛生棉條不一樣，其用途是盛裝女生月經時的經血，而非吸收經血。
月亮杯的優點 月亮杯容納經血量較多 能重複使用更環保，與其他衛生用品相比總花費更少。一生中女性會用掉約14400片衛生棉，大約要花費80640元，而一片衛生棉7克，相當於製造快100公斤的不可回收垃圾。若是月亮杯，則因可以重複使用，還有使用年限長達五年，加上是醫療矽膠材質減少垃圾量，一生花費省到9000元左右。 由於經血沒有與空氣接觸，較不會產生腥臭味 女性不會有經血流出的不適感 不怕外露，更方便進行水上或登山等活動。 月亮杯的缺點 必須伸進陰道拿取，手會沾到經血。 指甲不能過長，容易傷到陰道壁。 外出使用要注意清潔問題。 初期使用時要克服陰道的異物感，也需要多次練習才能熟練。 清潔與消毒步驟較為繁複，而且不能偷懶。 月亮杯與其他生理用品差別 更換頻率：月亮杯大約5～7小時才需更換一次 使用便利性：放入陰道內，清洗可再用，較不方便。 使用舒適度：無感。衛生棉比較容易濕黏悶熱，月亮杯則不會。 價格：一個約1500左右，但一個月亮杯壽命為5～7年左右，若以一輩子生理期來看，是相對划算的。 大部分的女生，在眾多生理用品中的第一個選項都會是「衛生棉」，因為他是市面上最方便取得，也是最容易使用的生理用品。但其垃圾量大，加上材質不透氣，易讓人感覺悶熱，還有容易外露的問題，不禁讓人思考是否有其他選擇。近幾年最多人討論的還有「月亮杯」！可是還是有很多人對月亮杯都存有非常多的迷思，但每個生理用品，都會有自己的特性。只要對他們有更多的了解，肯定可以選擇最適合自己、最喜歡的產品！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>點塑嘿皮購-環保袋集點計畫</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/bag-points-happy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/bag-points-happy/</guid>
      <description>安普拉絲特Φ於去年 6/1～12/31 與水果店-蜜世界永和店合作，推出「點塑嘿皮購-環保袋集點計畫」，活動期間共計省下了高達✨3515個塑膠袋✨
♻️活動介紹 延續先前安普拉絲特Φ與蜜世界永和店合作的多項企劃，本次推行的「點塑嘿皮購-環保袋集點計畫」，以折價為誘因，鼓勵消費者在選購水果時，自備環保袋，進而取代原先的塑膠袋
活動透過集點卡的方式進行，
顧客自備環保袋一次即可集一點
5⃣️點可折抵1⃣️0⃣️元
1⃣️5⃣️點可折抵2⃣️0⃣️元
2⃣️0⃣️點可折抵3⃣️0⃣️元</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《循環經濟》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/circular-economy/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/circular-economy/</guid>
      <description>循環經濟（Circular Economy）相較於線性模式，重視資源再利用、降低浪費、減少廢棄物等原則，透過產品設計、物流優化、鼓勵回收等方式，讓每項資源的副產品或損壞的商品，都能進入新的循環，成為新的原料或素材，除了更環保之外，也能降低生產成本，幫助企業與資源共生，進而達到永續經營的目的。
循環經濟商業模式 產品共享：共享經濟也屬於循環經濟的一種，透過產品共享的方式，減少產品浪費。例如Ubike透過共享的方式，讓交通工具使用頻率較少的人，可以透過短期租借來增加生活的便利性，而企業也能藉由短期租金來獲利。 產品服務化 修復與翻新 再製造 副產品及產業共生：如果生產鏈上的副產品可以投入在其他企業的生產鏈中，也能透過共生的方式創造循環經濟。 再生料替代原生料 資源再生與回復 循環經濟案例 2016年，荷蘭政府宣布打算到2050年成為100%的循環經濟。 該計劃以智能設計為重點，減少對原料的需求，有意識地利用產品延長生命週期，並將廢物作為原料使用。例如，為了減少國家對電子業進口原料的依賴，終生智慧手機正在回收中，以便在新手機中重用金屬。國家正在投資建設更好的基礎設施以收集家庭垃圾、重新利用舊建築的拆遷垃圾、開發組合草種等替代材料用於建築中。因此，早在2023年，荷蘭的循環經濟將佔據73億歐元和5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✨成員招募</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/recruit/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 11:40:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/recruit/</guid>
      <description>想發揮青少年的影響力推動改變嗎？想參與打造環境友善的家鄉嗎？想守護自己這一代、甚至下一代的居住環境嗎？
大家好，我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生，目標想要減去生活周遭的塑膠垃圾，目前企劃有「不塑之渴-北一女中外送循環環保袋計畫」、「塑本從源-塑膠製品回收計畫」，希望能為環境盡一份心力！
我們正在✨招募新成員✨
🚩職位介紹&amp;amp;招募人數 📌企劃（2人）： · 制定符合聯盟形象的企劃並執行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《碳中和》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/cop27/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/cop27/</guid>
      <description>簽署《聯合國氣候變遷綱要公約》（UNFCCC）的國家，自1995年起每年舉行一次締約方會議（Conference of the Parties，COP），不僅集合了全球領袖與專家討論氣候承諾，民間團體、企業也將參與盛會，在兩個禮拜的期間內，共商解決之道。 今年的會議是第27屆，簡稱COP27。
COP27在哪裡舉辦？ 《COP每年由不同國家舉辦，今年由埃及擔任主辦國，於11月6日至18日，選在鄰近紅海的渡假勝地夏姆錫克（Sharm El-Sheikh）召開。 夏姆錫克是個山海環繞的地方，別緻而乾淨，只見長而平坦的高速公路，連結座落各處的高級奢華渡假村，甚至連人們可以恣意聚集的公共開放場所都沒有，明顯是一座專門打造的小鎮，意在讓前來的遊客或是埃及本地的菁英在此享受紅海風光。
COP27特色是什麼？ COP27是繼COP22摩洛哥會議以來，再次於非洲舉辦的COP。大會宣傳標語為「一起實踐」（together for implementation），因此定位上除了是「非洲COP」，也是聚焦行動的「實踐COP」。除了抗暖化、加深合作外，COP27將特別討論對非洲的氣候調適協助，及近來備受矚目的「氣候賠償」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《Noah、Ganni、Patagonia撕去「永續」的標籤》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/fashion-brand/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 21:38:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/fashion-brand/</guid>
      <description>在許多時裝品牌紛紛訂下永續目標、甚至自居「永續時尚品牌」的同時，許多本來就致力於環保與勞工權益的服飾品牌，諸如Patagonia、Noah、Ganni卻反其道而行，在自身官網或媒體投書表示，將不再以「永續品牌」的身份自居。
品牌為何撕去「永續」的標籤？ 紐約街頭品牌Noah在2018年即以「We are not a sustainable company(我們不是永續公司）」為題發布新聞稿。而以永續材質著名的丹麥設計品牌Ganni，也在2021年的永續報告中指出，「我們並不自認是個永續品牌。」在這波行動中，特別引人注目的是成立於1973年，一直以環保形象著稱的戶外服飾品牌Patagonia，其環境行動與倡議主管Beth Thoren竟在2021年COP26舉行的同時，於《Fortune財富雜誌》發表投書，表示Patagonia不再使用「永續（sustainable）」一詞。
Beth Thoren在投書中表示，雖然Patagonia承諾在2025年以前達成全產品使用可再生或回收的材質製作，但經過數年努力，目前這樣的材質僅佔全產品的68%，顯然這個比例仍然不夠。除此之外，Patagonia也意識到──大規模植樹、購買二氧化碳排放權等「碳補償（carbon offsetting）」，目的為抵消自身溫室氣體排放，以達成碳中和（carbon neutrality），就長期來說，其實是個永續假象，因為企業所製造的碳足跡仍然存在。Patagonia另亦提及，目前所遇到的最大困難，在於高達95%的二氧化碳排放來自供應鏈，而Patagonia的供應鏈亦同時服務其他更大規模的企業──因此單靠Patagonia一間公司能對供應鏈產生的改變並不大。雖然Patagonia在意識到這個問題後，試圖透過其他方式來影響生產線，但在努力的同時，品牌也認為有義務未來不再以「永續」的形象誤導消費者，以避免漂綠（greenwashing）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✨全新企劃上線✨ 塑本從源-塑膠製品回收計畫</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/recycle/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 11:40:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/recycle/</guid>
      <description>時常煩惱外送時拿到的塑膠袋、杯架要怎麼處理嗎？
漲價的大熱讓你心痛嗎？
安普拉絲特Φ給你機會報復性吃免費的大熱鍋燒麵/炒飯😍
全新企劃✨「塑本從源-塑膠製品回收計畫」 正式上線✨
⏰活動期程 即日起～112/3/1
💁‍♀️活動介紹 安普拉絲特Φ與多家飲料店家、攤販合作，將在學校向師生搜集的塑膠袋、杯架清潔、消毒後，回收至店家，達到循環利用。
💫你可以如何參與？ 帶著塑膠袋、杯架至善廣 尋找回收站（藍色紙盒，歡迎參考下方圖片） 將塑膠袋、杯架投入</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《碳中和》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/carbon-neutral/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/carbon-neutral/</guid>
      <description>科學家早在 1960 年代就示警溫室氣體對地球的傷害，歷經超過 50 年的爭論與忽視，氣候變遷正以乾旱、暴雨、熱浪等極端型態威脅您我生存，各種因應措施也隨著危機浮上檯面，其中，訂定碳中和（Carbon Neutral）目標就是常見的手段之一。
碳中和是什麼？ 碳中和，簡而言之，是企業、組織或政府在一定時間的二氧化碳排放量，與植樹、使用再生能源等方式所累積的減碳量相互抵換，過程中需透過碳盤查掌握碳排放量／碳足跡，接著採取減量措施或抵換行動，使大氣的碳排放量維持現狀、無增無減，達成「碳中和」的狀態。
值得一提的是，碳中和並不等於「零碳排」（Carbon Free），前者強調的是生產過程中所排放的碳經由其他方式清除、抵銷，而零碳排是如字面敘述，生產、製造過程中並無排放溫室氣體。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let’s Do It! Leaders Academy Asia and Oceania 2022</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/ldi-share/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/ldi-share/</guid>
      <description>非常榮幸受邀至 Let’s Do It 2022年的亞洲年會上分享聯盟的去塑行動。我們分享了安普拉絲特φ 的成立過程、組織架構、過去成就、現正進行的計畫、以及我們的願景。與會者的提問也十分踴躍，提問內容包括組織未來規劃及成員個人生涯規劃等。
其他分享者有來自東華大學的陳松興教授，分享對臺灣2050淨零排放路徑的見解；兩個高中生團體分別關注廢棄物和剩食的議題；透過舞蹈和音樂關注環境議題的青年行動家；以及Let’s Do It World亞洲區執行長Leo Lin。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《可吸附海洋微塑膠的仿生機器魚》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/plastic-fish/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 19:53:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/plastic-fish/</guid>
      <description>你知道嗎? 中國四川大學的科學家嘗試應用新材料，開發出一種小型的仿生機器魚，它的身體柔軟、靈活且可自行修復，能一邊游動一邊吸附海洋中的微塑膠。
微塑膠的嚴重性 微塑膠是數十億微小的塑膠顆粒，這些顆粒從每天使用的較大的塑膠物品（如水瓶、汽車輪胎和合成T恤）中碎裂。 它們是21世紀最大的環境問題之一，因為一旦它們透過較大的塑膠的分解分散到環境中，它們就很難擺脫，進入飲用水、農產品和食物，損害環境以及動物和人類健康。
仿生機器魚靈感來源 該製造團隊從海洋生物中獲得該專案的靈感。 他們設計了一種模仿珍珠（俗稱為珍珠母）的材料，將分子片分層，以匹配珍珠的化學梯度。 耐用的材料使工程師能夠製作一種機器人魚，這種機器人魚可以扭曲、拉伸、“拖曳”多達5公斤，在被卡住或切割時再生高達89%；相比之下，目前多數軟性機器人由水凝膠或橡膠製成，機械性差、容易損壞。
仿生機器魚運作原理 這個13毫米機器人在其尾部使用輕雷射系統，以每秒約30毫米的速度推進自己。 仿生魚可以吸附附近的自由漂浮的微塑膠碎片，因為微塑膠中的有機染料、抗生素和重金屬與仿生魚具有很強的化學鍵和靜電相互作用，可以附著在仿生魚體表面，藉此從水中收集和清除微塑膠。 這意味著沒有手動“捕捉”要做——羅伯魚只是四處遊動，被動地抓住其路徑中的任何微塑膠。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《淘汰一次性塑膠飲料杯》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/cup-news/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:39:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/cup-news/</guid>
      <description>你知道嗎? 塑膠在地球上廣泛使用了百餘年，為人類帶來便利與發展，但隨著一次性塑膠過度氾濫，不但為生態環境帶來難以消化的危機，甚至 2022 年 3 月最新研究首次於人體血液發現微塑膠！
環保署限用塑膠飲料杯 環保署4 月提出重點措施包括：
全臺連鎖飲料店、連鎖便利商店、連鎖速食店及連鎖超市，都必須為購買飲料且自備容器的消費者提供至少 5 元優惠。 連鎖便利商店及連鎖速食店必須提供循環杯租借服務。 各地方政府須提報飲料店限用一次性塑膠飲料杯的時程。 政策可跟進之處 環保署的公告並沒有將 2030 年的「無塑目標」列入在內。政府應積極擴大規管範圍、加快時程，並規劃配套措施，讓業者與民眾有更明確的法規可循。例如超市超商的一次性食品包裝也可以裸賣、重複填裝形式銷售，但將需技術輔導和相關補助，幫助業者加快淘汰一次性塑膠。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蜜世界環保袋集點活動 | 安普拉絲特φ</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/bag-points/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/bag-points/</guid>
      <description>一、期程 6/1（三）- 8/31（三）
二、合作店家 蜜世界永和店
三、流程 自備環保袋一次即可集一點，集滿五點折十元，再集五點折十元，集到第十五點折二十元，集到第二十點折三十元。
備註：兌換時點數只能集中於一張集點卡，不可拿多張同時兌換；若拿多張同時兌換則需重新集點。被使用過的集點卡可回收，之後可給第一次集點的消費者領取。
我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第十一屆 愛讓世界轉動 兒少公益行動</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/golden-car/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 21:41:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/golden-car/</guid>
      <description>安普拉絲特Φ參加2021年度的「愛讓世界轉動 兒少公益行動」，非常開心榮獲優選第一名！
我們於雙北市推行的「水果店內環保袋循環計畫」，從100個隊伍、1000報名人次中脫穎而出，並於5月28日頒獎典禮上對所有績優團隊簡報分享，希望將創新、永續的減塑模型介紹給更多兒童、青少年及社會人士，也傾聽國小、國中生對社會的期許和發起的行動，活動後心中充滿感動與能量。
謝謝金車文教基金會，鼓勵學子發揮影響力，也讓我們的理念被更多人看見，一起打造更好的社會！
我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生
Instagram 和 Facebook 上會定期有我們的活動紀錄與知識分享ᕕ(ᐛ)ᕗ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《回收海洋塑膠》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/ocean-plastic/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/ocean-plastic/</guid>
      <description>許多知名品牌大力宣傳以「回收海洋塑膠」製造的太陽眼鏡、運動鞋、泳衣等產品。但回收海洋塑膠真的是個救星嗎？
回收海洋塑膠產品 許多標榜為回收海洋塑膠製造的產品其實僅含10%的海洋塑膠，剩下90%則為新造塑膠。另一些回收海洋塑膠產品則是用「前往海洋的塑膠」製造的。為什麼不要用更多海洋塑膠呢？以下有幾點原因。
海洋塑膠難以蒐集 大量的海洋塑膠不再以瓶子、網子的形式存在，而是分解成塑膠微粒漂在海中，被魚類進食。更嚴重的是，大多塑膠垃圾實際上沉在海洋底部，相較漂在海面上更難以蒐集。
海洋塑膠難以再造 塑膠到海洋中後，會因為長期泡在高鹽分水中及受UV光照射，而結構受破壞，變得脆弱而難以回收；另外，受汙染嚴重的塑膠以目前的科技而言仍無法回收，但海洋塑膠則大多受到嚴重汙染。塑膠分類中，最高比例被回收利用的是第一類塑膠 (PET)，但即使這類也塑膠也沒有完善的回收機制。這些都是政府、企業需要繼續努力的。
雖然回收海洋塑膠有正面效應，但是沒有消費者想像中大。現在海洋塑膠的回收技術和廣泛度都不理想，最重要的還是減少使用塑膠，從問題源頭保護海洋。
我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不塑之渴-外送循環環保袋計畫</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/delivery-without-plastic/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/delivery-without-plastic/</guid>
      <description>✨不塑之渴-外送循環環保袋計畫 第三階段 正式開跑✨
💁‍♀️什麼是「不塑之渴-外送循環環保袋計劃」？ 安普拉絲特Φ與北一女中校園周遭飲料店家合作 外送過程中以環保袋承裝餐點，取代原先的塑膠袋 同學們只要依照下方簡單三點流程 動動手指便能省下無數的塑膠袋！
⏰活動期程 9/5（一）～1/19（四）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「Green漾永續青年行動家」線上分享會</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/online-share/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/online-share/</guid>
      <description>謝謝「環保星勢力志工隊」邀請我們以線上分享會的形式，和來自全台各地的律師、非營利組織工作者、老師、社會青年、學生分享青少年志工推動減塑與永續行動的心路歷程。
講座的上半場，總召鄭宇晴及副召林佳緯以「青少年的無塑之夢」為題，娓娓道來聯盟創立與改制的種種、三個主要的去塑企劃，以及一路上遭遇的困難和解決方法，同時分享倡議心得與組織未來規劃。
講座的下半場，兩位講者帶領所有聽眾以腦力激盪的方式討論「超市生鮮過度包裝」的議題，交流踴躍，每位參與者都提供了很棒的想法。講者希望以這樣的方式，讓大家更了解聯盟發想到發起公民行動的過程，也讓大家練習運用身邊資源解決社會問題。分享會的最後，宇晴及佳緯用給年輕夥伴的四點建議與鼓勵作結，希望更多人用實際行動一起捍衛我們的家園！
📢想觀看完整講座嗎? 馬上點擊下方影片吧! 感謝狀 我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《疫情對環境的影響》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/covid-impact/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/covid-impact/</guid>
      <description>自從2019年底開始肆虐的COVID-19對於我們生活各方面的影響甚大，而對環境又有什麼影響呢？讓我們簡單介紹幾個正面與負面影響。
疫情對環境的正面影響 空氣品質變好、噪音汙染減少：人們較少出門，較少使用交通運輸。 碳排放降低：各方面經濟活動減慢。 生態環境 ：旅遊活動減少可能有助於自然生態避免遭受人為破壞。
疫情對環境的負面影響 醫療廢棄物增加，且消毒劑、口罩、手套等大量使用又被隨意拋棄。 因為疫情導致經濟不景氣，多國政府更輕易的核發許可證，或是降低環境評估標準。 壓裂、石油、天然氣公司積極地遊說政府官員減稅，或甚至提供舒緩經濟問題的公共資金 為避免搭大眾運輸，許多人改成開車。在中國，雖然許多人未恢復實體上班，但路上的車輛已回到疫情前的量。 環境保護區因為疫情而無法正常運作、執法人員因疫情無法阻止非法獵殺野生動物，瀕危動物近期因此更加嚴重的遭受偷獵。 巴西總統波索納洛長期支持商業開發亞馬遜熱帶雨林，現在許多當地官員以疫情作為煙幕，允許不肖業者大量砍伐熱帶雨林，而資源掠奪後焚林的濃煙更對亞馬遜原住民的心肺造成嚴重威脅，甚至加重新冠肺炎的症狀。 疫情之下人們更常訂外送，時常伴隨大量塑膠袋及拋棄式餐具。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《漂綠》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/greenwashing/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/greenwashing/</guid>
      <description>漂綠是什麼? 「漂綠」是指一家公司、政府或是組織以廣告等行為宣示自身對環境保護的付出，打造出低碳、永續等「環保假象」，然而卻不花經費實際保護環境。此詞第一次出現在1986，一位環保人士指出飯店企業於房間放置鼓勵房客重複使用毛巾的告示，但企業對於節省能源浪費等幾乎毫不在乎，只因重複使用毛巾可讓他們降低成本。
漂綠的辨識方法 隱藏的代價：如只比較碳排放量而不將耗水量納入考量 無證據：提供難以或是無法被證實的說法 模糊的敘述： 如「全天然」一詞，人人定義不同 假認證標章：如公司自己設立一個綠色標章以便於認證自身產品 無關緊要的資訊: 以真實但是無關緊要的聲言誤導消費者，如說產品不含氯氟碳化合物吸引消費者購買，但其實沒有產品含它因為已經禁止30餘年了。 兩害相權取其輕：將自身產品與對環境更有害的產品比較，忽略自身產品、產業的嚴重環境代價 暗示性圖示：在產品上貼花草、地球等圖樣 僞科學敘述：無嚴謹科學定義或證據，而以一般民眾無法理解之專有詞彙蒙混 謊言：公然不實的宣稱。此為手法最為少見。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公民行動 | 安普拉絲特φ</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/citizen-actions/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/citizen-actions/</guid>
      <description>3月26日安普拉絲特φ參加「110年度公民行動方案競賽」，非常開心獲得「佳作！」
在比賽場內，我們用簡報與海報分享了水果店環保袋企劃的設計與執行、如何巧妙使企劃永續複製，以及後續的規劃與方向。
從計畫發表到答辯，我們獲得了許多啟發，也在聆聽各方專業人士的建議後，討論出許多新方案，希望未來有機會付諸實現，請大家敬請期待！
感謝主辦單位與評審老師，讓我們的理念有機會被更多人看見，我們也期許能提高我們的社會影響力，讓更多人加入減塑的行列！
我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生
Instagram 和 Facebook 上會定期有我們的活動紀錄與知識分享ᕕ(ᐛ)ᕗ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電台受訪-青年故事館</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/radio-interview/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/radio-interview/</guid>
      <description>謝謝「青年署」以及「國立教育廣播電台」邀請我們接受採訪，很高興能在「青年故事館」中分享我們的理念、行動以及組織故事，包括如何推動環保觀念，以及在實際執行時該如何在考量民眾的需求下，鼓勵民眾使用環保袋等等，以達成我們最後的目的—「減塑」。
我們也分享了透過參加「青年志工團隊競賽及運用單位表揚計劃」所獲得的經驗，還有透過當天分享、交流的所學，未來，我們也會持續進行各項企劃，希望能展現永續發展的社會影響力！
第一次透過廣播分享聯盟是如何從創立以來，一路克服重重困難走到今天的，想來心中有滿滿的感動。未來我們也會架設專屬於安普的網站，用文字和圖片更清楚的紀錄下辛苦的汗水與感動的淚水。如果想看聯盟更多的故事，歡迎持續追蹤我們！也希望聽完我們故事的人都可以對自己現在在做的事更有信心和動力，並且對環保的相關議題能更加支持！
🎥馬上聆聽我們的訪談!🎥 我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>服務創新獎</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/innovative-award/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/innovative-award/</guid>
      <description>安普拉絲特φ青少年去塑聯盟於03/12參加了由教育部青年發展署舉辦的「110年度青年志工團隊競賽及運用單位表揚計畫」，獲得了「服務創新獎」！
從回顧活動、準備簡報到現場問答，我們分享企劃的設計、執行，更介紹安普如何克服後疫情時代，產出一個又一個創新、永續、可複製的環保計畫。感謝主辦單位與評審老師，給我們展現的機會，讓更多人看見我們在努力的事與堅持的信念，安普拉絲特φ青少年去塑聯盟也在這裡邀請大家加入減塑的行列！
在下午的創作者沙龍中，也很謝謝主辦單位準備精彩的演講，讓我們了解到一則貼文如何觸及群眾，以及非營利組織如何把熱情延續下去、化為更強大的影響力。
我們也藉此機會結識到更多對台灣有心付出的青少年，透過交流發現更多的可能性，而看見大家豐碩的成果，也讓我們更相信自身的能力能帶來改變！
我們是 Unplastify Youth 安普拉絲特φ 青少年去塑聯盟，一群致力於減塑的北一女學生
Instagram 和 Facebook 上會定期有我們的活動紀錄與知識分享ᕕ(ᐛ)ᕗ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《戰爭之後，土地怎麼了?》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/war/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/war/</guid>
      <description>今年二月底開始的烏俄戰爭已造成極大的人道主義危機 — 至今約1.5萬人亡、300萬人流離失所，而戰爭所造成的環境代價又有多龐大呢？
自然生態 戰爭中的自然保護區往往是最脆弱的，不僅砲火和地雷皆會引起野火，烏克蘭東部被氣候變遷加劇的乾燥氣候更使大量森林燒毀，目前已有18座自然保護區、53萬公頃的土地遭受摧毀，生態系的平衡極為精微，因此復育將會是一大挑戰。
核電廠 烏克蘭現有四座運轉中的核電廠，結構脆弱，若遭到砲火襲擊，其放射性汙染不僅會大規模蔓延，更會遺害上千年。
重工業 烏克蘭東部工廠遍布，如冶金廠、化工廠、發電廠和廢棄礦山。這些工廠多有重金屬及有毒廢棄物，若遭破壞或無法恰當回收廢棄物，有毒物質將嚴重汙染環境及危害居民健康。
水利設施 戰爭影響了烏克蘭的水利基礎設施，多處供水被切斷。管線遭砲擊也會使汙水處理劣化，導致未經處理的汙水直接排入河流，造成生態危機及健康風險。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不塑之渴新增店家</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/new-shops/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/new-shops/</guid>
      <description>⏰活動期程 3/7(一)~5/15(日)
合作店家共十一家 ｜foodpanda &amp;amp; Uber eats都可以｜ 🌟茶鬍 中正漢口店（新增店家）
📍白巷子 台北雙連店</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《Vegan • 拯救地球?》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/vegan/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/vegan/</guid>
      <description>Veganism (純素主義) 近10幾年受到逐漸增加的支持與聲量，而遵循純素主義有各種原因，主要幾個為宗教、倫理、健康、環境。在這裡我們整理飲食選擇對於環境的影響，及關於吃素的常見問題！
吃肉對環境的影響 吃肉所耗的資源高於植物。聯合國報告中指出，放牧用土地佔地球陸地高達26%的面積，許多森林被砍伐，只為種植家畜的飼料。一份2018的報告估計，若全球人口皆轉為植物性飲食，不僅可以減少76%的農業用地 (相當於非洲的土地面積)，還可以減少全球溫室氣體的28%，其中包含動物排放的甲烷(溫室效應為二氧化碳的25倍)，以及農地回歸種樹吸收的二氧化碳。
吃肉對人的影響 屠宰動物的過程中，不同物種之間容易感染病毒，若吃素可以降低病毒的流行。此外，全球約每八個人類就有一個人營養不良、飢餓，若降低對肉類的需求，將種植家畜飼料的大量土地轉為種植人類食用的作物，將能餵飽更多人。
我想嘗試吃素，但是&amp;hellip; 還是想吃&amp;hellip; (e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《氣候變遷 • 解方》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/climate-change-solutions/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/climate-change-solutions/</guid>
      <description>氣候變遷是個非常複雜的問題 涵蓋科學、經濟、政治、道德等領域。 而氣候變遷的一大推手
❗️二氧化碳❗️ 一旦釋放到大氣中，便需要數百年才會消逝。換句話說，即使我們今天開始「完全零排放」，氣候變遷仍會持續影響著未來。
影響會多大❓ 這就要看我們減碳的功力。雖然氣候變遷的議題廣為人知，但是持續增長的人口與經濟使碳排放量狠狠上升。因此，我們對於氣候變遷的 「解方」主要分為兩個面向：「減緩」(Mitigation) 及「調適」(Adaptation)，以下簡單說明
減緩—Mitigation 🌟「減緩」，顧名思義，就是減少大氣中的溫室氣體，以及減緩人類排放溫室氣體的速度。可以想成是「開源」和「節流」:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水果店特別活動—《926快閃活動—速戰塑絕》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/fruit-bag/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/fruit-bag/</guid>
      <description>♻️減塑議題刻不容緩，你也跟上了嗎? 9月26日，安普在台北三家水果店舉辦了「速戰塑絕」，號召高中生志工投入減塑行列，三個小時共省下了 750（保守預估）個大塑膠袋的使用！🎉 有別於其他減塑活動，「速戰塑絕」講求透過簡單、不費力的方式達成循環，即使空手去水果店，只要使用店內環保袋，就能減少塑膠量，還能獲得文旦與摸彩券🤩 希望透過這次活動，提高青少年行動力，並進一步改變民眾的消費觀念，也希望追蹤安普的大家，可以養成自備提袋/多袋集中成一袋的購物習慣哦❤️
特別感謝 各位志工朋友
蜜世界鮮果廣場
翡翠綠水果專賣店
世界城水果店</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《氣候變遷 • 原因》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/climate-change-reasons/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/climate-change-reasons/</guid>
      <description>超過1300位科學家在聯合國會議中得出結論，有95%的可能性人類在過去50年的活動使全球暖化。而氣候變遷、全球暖化的原因是什麼呢? 其實就是因為溫室效應。
溫室效應 自20世紀中期以來，人類活動讓大氣中的溫室氣體增加，會使大氣如溫室一般難以散熱，即溫室效應愈趨嚴重。其中主要的溫室氣體如下 :
水氣 : 是大氣中量最高的溫室氣體，會隨著全球暖化而增加。 二氧化碳 : 呼吸及火山爆發等自然現象及大規模砍樹、土地利用的改變、及使用化石燃料等人為影響皆會造成二氧化碳釋放到大氣中。從工業革命至今，人類已使大氣中的二氧化碳濃度增加48%。 甲烷 : 掩埋場中垃圾分解、種植稻米、及牧業的各個環節都會產生甲烷。 氮氧化物 : 化石燃料和化學及有機肥料等都會增加大氣中的氮氧化物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>減塑 關我什麼塑? — 一堂高中生的不塑之課</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/lecture/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/lecture/</guid>
      <description>9/12 下午我們在線上舉辦講座，共有60位觀眾共襄盛舉以及三位熱情的講者一同認識塑膠對我們的危害及預防的措施！
🌟綠色和平 @greenpeace_tw Annie老師開頭便指出塑膠使用率年年攀升，而大家以為回收就好了，但其實許多進垃圾場的塑膠因為掩埋場管理不善，其實最後進入的是海裡。有九成的海洋色色是塑膠，而且已經有許多海洋生物深受其害。最後老師追根究底，說明塑膠最開始的源頭——石油，進而解釋塑膠與氣候變遷緊密的關聯！
🌟蔓時尚 @slow_vashion 講師蔓時尚從近年來蓬勃發展的快時尚說起，接著探討該產業造成的許多問題，像是水污染和剝削勞工等。其實台灣的舊衣回收量數字相當高，而被回收的衣服則被送去紡織產業發達國家再利用。蔓蔓接著介紹了許多衣服常見的材質，以幫助大家選擇環境友善材質。對環境不友善的材質有：合成纖維、棉花、蠶絲和羊毛，友善的則有：麻和嫘縈，而講座的最後以蔓蔓介紹vegan作結。
🌟鄭文柏藥師 藥師解說了塑料微粒的來源以及塑化劑對人體的實質危害，許多精確的統計數據令人耳目一新，講解專業同時也融入生活元素，而最後的有獎徵答既有記憶點又不失挑戰性，藥師充實的課程為講座畫上了完美的句號。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《氣候變遷 • 證據》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/climate-change-evidence/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/climate-change-evidence/</guid>
      <description>地球的氣候一直都在改變，但是人類的活動(尤其20世紀中期以後) 對氣候有史無前例的影響，增加了大氣中溫室氣體，進而造成全球暖化等問題。
全球暖化 從19世紀末到現在，全球平均溫度已經上升2.12ºC。全球暖化的主要原因是人類釋放二氧化碳等溫室氣體到大氣中。全球暖化造成的影響非常廣泛，包含: 冰河融化 海洋暖化 海平面上升
極端氣候 極端氣候是指以當地天氣來說異常、不符合季節的天氣。更多更嚴重的熱浪與寒流、乾旱與洪水、颱風等，都是極端氣候的寫照。因為氣候變遷，極端氣候現象變得更頻繁且嚴重。 舉例來說，熱浪造成的影響廣泛，包含: 損毀農作物 更頻繁的森林野火 人類死於高溫及相關因素 河、湖枯竭，傷害生態系</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《♻️減塑好物分享♻️》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/recommendations/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/recommendations/</guid>
      <description>上班上學匆匆忙忙，去早餐店隨手拿個三明治 一不小心製造了好多塑膠袋😣 家裡吃不完的剩菜用保鮮膜包起來 再次加熱的時候 發現製造好多廢棄塑膠膜😣
蜂蠟布是一個替代的好方案❗️ 天然可分解 🌟不用擔心吃下塑化劑 🌟不用為多出的塑膠袋而感到困擾
❗️ 小提醒 ： 每樣物品都有其優缺點，減少浪費才是維護環境的重點，請大家挑選最適合自身習慣的商品，不要造成額外的浪費喔 ❗️</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《塑膠微粒》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/particles/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/particles/</guid>
      <description>塑膠微粒是什麼? 1 μm - 5 mm 的塑膠碎片，無論塊狀、絲狀、或球狀，即為塑膠微粒。 近幾十年，塑膠微粒在水域、陸域、和大氣中的累積量急遽增加。
塑膠微粒有害嗎? 科學家對於塑膠微粒有許多擔憂： 塑膠微粒在自然中不易分解、它有可能釋放有害化學物質、且非常容易吸收並累積其他環境汙染物。 塑膠微粒對於人類健康的危害尚未明瞭，但是研究中已指出塑膠微粒會透過食物鏈傳遞，許多常見食物中已測出含有塑膠微粒。 此外，研究中亦偵測到大氣中的塑膠微粒含量，並推測人類也會從空氣中攝入塑膠微粒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知識分享《減塑習慣》</title>
      <link>https://unplastifyyouth.org/blog/habits/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unplastifyyouth.org/blog/habits/</guid>
      <description>三級警戒進入第六週，相信大家在家都悶得發慌 那就花10秒鐘和安普拉絲特φ 一起學4招在家輕鬆減塑的方法吧(⁎⁍̴̛ᴗ⁍̴̛⁎)
叫外送時註明不需餐具 待在家裡不會有忘記帶餐具的情況，更要記得叫外送時註明不需餐具 ! 同時也要盡量選用外送包裝較少的餐廳哦~
網購時提醒商家：不同商品之間，不須以塑膠袋隔開 減少因網購產生的塑膠包裝，購物時也能幫上地球的忙！
使用環保袋 出門採買時，記得攜帶可重複利用的袋子，避免產生家中更多垃圾，也同時保護地球！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
